\section{Topologie}
\label{sec:topologie}
	\subsection{Offene Mengen}
		Ist $A$ eine Teilmenge des $\real^n$, dann nent man $A$ offen, falls gilt:
		\cenv{$\forall x \in A~\exists \varepsilon > 0$, sodass $B_{\varepsilon}(x) \subset A$}
	
	
	\subsection{Abgeschlossene Mengen}
	\label{sec:abgeschl-meng}
		Eine Teilmenge $A\subset X$ heisst abgeschlossen, falls das
		Komplement $A^c$ offen ist, d.h.
		\cenv{$A$  abgeschlossen $\Leftrightarrow A^c$ offen}
		\textbf{Folgenkriterium:}
		\cenv{$A\in \real$ abgeschlossen $\Leftrightarrow$ für jede konvergente Folge $(x_n)_{n\in \natural} \in A$ gilt: $\lim_{n \to \infty }x_n \in A$}
		\textbf{Abgeschlossenes Urbild: }\\
		Sei $f:\real^n \to \real^m$ stetig.
		Dann ist für jede abgeschlossene Menge $A\in\real^m$ das Urbild $f^{-1}(A)$ abgeschlossen.
		
	
	\subsection{Kompakte Mengen}
	\label{sec:kompakte-mengen}
		Eine Teilmenge $K\subset X$ ist kompakt, wenn jede Folge $(x_n)_{n \in
		\natural}$ in $K$ eine Teilfolge besitzt, die gegen eine $x \in K$ konvergiert.
	
		\emph{Satz von Heine-Borel:} $X\in\real^n$ ist genau dann
		kompakt, wenn $X$ abgeschlossen und beschränkt ist.
		
		
	\subsection{Abschluss, Innere, Rand}
	\label{sec:abschl-innere-rand}
		Das \textbf{Innere} $A^\circ$ ist die grösste offene Menge, welche in
		$A$ enthalten ist.\\
		Der \textbf{Abschluss} $\bar{A}$ von $A$ ist die kleinste abgeschlossene
		Teilmenge von $X$, welche $A$ enthält.\\
		Der \textbf{Rand} $\partial A$ ist $\bar{A}\setminus A^\circ$.
	
	
	\subsection{Zusammenhängend}
	\label{sec:wegzusammenhangend}
		$X$ heisst zusammenhängend, wenn es keine Zerlegung von $x$ in zwei
		disjunkte, nicht leere offene Mengen $U$ und $V$ gibt.\\
		\cenv{$U,V$ offen, $U\cap V=  \emptyset$ und $U\cup V = X$,
			dann folgt $U=  \emptyset$ oder $V =  \emptyset$}
	
	
	\subsection{Wegzusammenhängend}
		$X$ heisst zusammenhängend, falls ein stetiger Pfad zwischen $x$ und
		$y$ existiert $\forall x, y \in X$ und $x \neq y$.\\
		\textbf{Aus wegzusammenhängend folgt zusammenhängend.}
	
	
	\subsection{Metrik}
		Eine Metrik auf $X$ ist eine Abbildung $d:X\times X \to \real$,
		welche jedem Paar $(x,y)\in X^2$ eine reelle Zahl
		zuordnet, so dass die folgenden Eigenschaften erfüllt sind:
		\begin{citemize}
			\item \textbf{Positive Definitheit:} $d(x,y) \geq 0 \forall x,y \in X$
				und $d(x,y) = 0 \equiv x=y$
			\item \textbf{Symmetrie:} $d(x,y) = d(y,x) \forall x,y \in X$
			\item \textbf{Dreiecksungleichung:} $d(x,z) \leq d(x,y) + d(y,z)
				\forall x,y,z \in X$
		\end{citemize}
	
	
	\subsection{Norm}
	\label{sec:norm}
		Sei $V$ ein reeller Vektorraum. Eine Abbildung $\norm{\cdot}: V \to \real$, $v \to \norm{v}$ heisst \textbf{Norm} auf $V$, falls die folgenden Eigenschaften erfüllt sind:
		\begin{citemize}
		\item \textbf{Positive Definitheit:} $\norm{v} \geq 0 \forall v \in V$ und $ \norm{v} = 0 \equiv v = 0$
		\item \textbf{Dreiecksungleichung:} $ \norm{v+w} \leq \norm{v} + \norm{w} \quad \forall v;w \in V$
		\item \textbf{Positive Homogenität: } $ \norm{\lambda \cdot v}= \abs{\lambda} \cdot \norm{v}
			\quad \forall v \in V$ und $\forall \lambda \in \real$.
		
		\end{citemize}

		Auf endlichdimensionalen Vektorräumen sind alle Normen zueinander
		\textbf{äquivalent}. D.h. eine Aussage mit der Wahl einer bestimmten Norm gilt
		für die Wahl aller Normen.

